南韓政府禁止校園出售咖啡

【Now新聞台】南韓政府下月中起，禁止校園內出售咖啡，避免學生攝取過多咖啡因影響身心，亦希望藉此鼓勵學生培養健康飲食習慣。

咖啡在南韓受歡迎程度冠絕亞洲，據統計，每名南韓人一年平均飲181杯咖啡，即大約每兩日一杯。

不少人工作覺得疲累時會喝杯咖啡「充電」，在當地競爭激烈的教育制度下，學生都有這個習慣。

但過去有報道指，有學生喝完咖啡後覺得心跳加速，當局亦警告喝得太多咖啡可以導致頭暈、焦慮及失眠等問題，學生持續攝取咖啡因會有損身心。

南韓有一成七學童癡肥，數字比十年前增加了一成多。南韓政府今年年初，已經禁止電視台在下午五時至七時的兒童節目黃金時段，播放快餐以及高糖分和咖啡因的產品廣告。

為了進一步保障學生健康，政府決定下月十四日起，禁止學校的小食店和自動販賣機出售咖啡。配合禁止校園出售高能量飲品的規定，希望鼓勵學生培養健康飲食習慣。除了南韓，英國政府也擔心當地兒童和青少年喝太多能量飲品，攝取過量糖分和咖啡因影響健康。

英國公共衛生部已建議，禁止兒童購買每公升咖啡因含量超過150毫克的飲品，政府亦會討論是否設定禁買年齡。

香港學生去cafe為咗扮溫書打卡，7個人1個人落單買一杯野飲，飲得少好健康

佢地真係好鍾意飲咖啡無論大人細路
一條街有七,八間coffee shop

每人每兩日一杯係咪估少咗

識D韓仔韓妹一日幾杯好似當水飲咁
佢地連便利店既咖啡款都有幾十種

我公司D韓仔,1日係公司都2,3杯喎,點會1年得180幾杯咁少

咪係
去首爾啲cafe連廢老都入去飲返杯

飲撚死曬啲賤種韓狗咪幾好